咁大個人第一次行獅子山

最近一有時間就去行山，但加埋行過嘅山十隻手指數得晒

呢一年就嚟完，咁就想搵過特別啲嘅山行，最後就決定行獅子山

獅子山對於香港人嚟講，都有一種情意結喺度。唔知係咪因為70年代香港電台嘅《獅子山下》嘅關係，獅子山從此變得不一樣，加上主題曲《獅子山下》，獅子山下精神或多或少因此而起。

但到咗而家可能有人唔認同獅子山下精神，覺得獅子山下精神即係死做爛做咁，呢個都要睇返唔同年代，可能會有唔同嘅意思。唔一定要認同嘅。但無疑獅子山係香港好有代表性嘅地方。

獅子山唔單止係創作嘅素材，甚至有人上山表達自己嘅訴求。

（from wiki)

唔知大家行山嗰時，覺唔覺得整路出嚟嘅人好厲害。無論係石屎路，古道，受薪與否都好，我都好敬佩呢啲人咁辛苦整條路出嚟畀人行。

其實我哋嘅情況就好似咁，我哋只係整路嘅人。但我哋而家唔整，下一代就冇得行。整路嘅過程係好辛苦，但當你整完成條路，上到山之後就會發現，山上風景好靚。

利申：唔識影相

大風到企唔穩 上到去要小心

對條徑有無多D感想?或者多D相分享?
好似你咁少行山算唔算難行?
最尾張相iphone wide shot?

真心驚驚地，獅頭嚿大石我都唔敢爬上去

我覺得都算難，上到差唔多頂之後，好多時都要手腳並用，但都還好。風景靚，天氣再好啲，清晰啲就更好。無錯是iPhone影的。唔係影得好多

影咗呢兩嚿石

尋晚先行完

獅子山算好撚易行，不過我畏高撚 去到山頂真心驚

你意思唔好破壞上一代鋪好嘅香港？

邊句令你睇到咁嘅意思？

對我嚟講易行係元荃古道或者大帽山條車路。

上次上獅頭有三個應該唔夠10歲嘅小朋友